Calculons les coordonnées des vecteur $\V{AB}$ et $\V{CD}$ :
\begin{align*}
  \V{AB}\vcoord{x_B-x_A y_B-y_A} & = \V{AB}\vcoord{3-(-1) -5-8} \\
                                 & = \V{AB}\vcoord{4 - 13}      \\
                                 & = \V{AB}\vcoord{-9}
\end{align*}

\begin{align*}
  \V{CD}\vcoord{x_D-x_C y_D-y_C} & = \V{CD}\vcoord{-9-(-1) 5-(-4)} \\
                                 & = \V{CD}\vcoord{-8 9}
\end{align*}
On souhaite $\vecteur{u}=\vecteur{AB}+\vecteur{CD}$ donc les coordonnéesdu vecteur \vectu
sont égales à la somme des coordonnées de $\V{AB}$ et $\V{CD}$ :
\begin{align*}
  x_{\vectu} & = x_{\V{AB}} + x_{\V{CD}}
             &
  y_{\vectu} & = y_{\V{AB}} + y_{\V{CD}} \\
             & = 4 + (-8)
             &
             & = -13 + 9                 \\
             & = -4
             &
             & = -4
\end{align*}

On a donc $\vectu\vcoord{-4 -4}$.